%ELENCO VARIABILI UTILI PER OGNI DOCUMENTO
\def \titoloDocumento {Definizione del prodotto}
\def \ultimaVersione {2.0}
\def \committente {Professor Vardanega Tullio}
\def \proponente {\glossario{DEI} Universit\`a degli Studi di Padova}
\def \revisione {Revisione di Accettazione [RA]}
\def \uso{Esterno}
%FINE ELENCO VARIABILI

\input{../../template/template.tex}
\begin{approvazione}
\rigaTabellaApprovazione{2.0}{2012.04.03}{Ferlin Alessandro}
\rigaTabellaApprovazione{1.0}{2012.03.16}{Zambon Jacopo}
\end{approvazione}
\begin{verifiche}
\rigaTabellaVerifica{1.6}{2012.04.02}{Cabbia Davide}
\rigaTabellaVerifica{0.8}{2012.03.15}{Cabbia Davide}
\end{verifiche}
\begin{tabellaModifiche}
\rigaTabellaModifiche{1.5}{2012.03.30}{Rosso Francesco}{Stesura sezione Tabella Tracciamento, con riferimento al documento Specifica Tecnica}
\rigaTabellaModifiche{1.4}{2012.03.29}{Guizzon Luca}{Aggiornamento componenti Package Controller}
\rigaTabellaModifiche{1.3}{2012.03.29}{Rosso Francesco}{Aggiornamento diagrammi dei package e delle classi in tutte le sezioni}
\rigaTabellaModifiche{1.2}{2012.03.28}{Rosso Francesco}{Aggiornamento componenti Package Model}
\rigaTabellaModifiche{1.1}{2012.03.28}{Guizzon Luca}{Aggiornamento componenti Package View}
\rigaTabellaModifiche{0.7}{2012.03.10}{Ferlin Alessandro}{Aggiornamento componenti Package Model}
\rigaTabellaModifiche{0.6}{2012.03.08}{Ferlin Alessandro}{Aggiornamento componenti Package View}
\rigaTabellaModifiche{0.5}{2012.02.26}{Rosso Francesco}{Specifica componenti Package Model}
\rigaTabellaModifiche{0.4}{2012.02.25}{Ferlin Alessandro}{Specifica componenti Package Controller}
\rigaTabellaModifiche{0.3}{2012.02.23}{Guizzon Luca}{Specifica componenti Package View}
\rigaTabellaModifiche{0.2}{2012.02.21}{Rosso Francesco}{Stesura degli Standard di Progetto}
\rigaTabellaModifiche{0.1}{2012.02.20}{Guizzon Luca}{Prima bozza del documento.}
\end{tabellaModifiche}

\begin{sommario}
In questo documento viene descritta l'architettura dettagliata che dovr\`a rispettare il software PERA, ricavata dall'architettura generale descritta in specifica\_tecnica-3.0.pdf.
\end{sommario}
\fineTemplateConListaFigure %intanto lasciamo cos\`i, se poi non ci saranno tabelle togliamo Tabelle: ma dovrebbero essercene!
\section{Introduzione}
\subsection{Scopo del documento}
Il seguente documento presenta la progettazione dell'architettura dettagliata che TetraTron Group seguir\`a nello sviluppo del software per il progetto \glossario{SAKE}, sviluppando e approfondendo l'architettura ad alto livello descritta nel documento Specifica Tecnica indicato in sezione \ref{info}.\\
In particolare verranno presentate le componenti che costituiscono il software PERA, cos\`i descritte:
\begin{itemize}
	\item Funzione della classe (Descrizione)
	\item Relazione d'uso con altre componenti
	\item Attributi
	\item Metodo
\end{itemize}
\subsection{Scopo del prodotto}
Il progetto Spectral Analysis for Kinetic Estimation (\glossario{SAKE}) si prefigge lo scopo di sviluppare un software utile all'elaborazione di immagini e dati derivanti da un'analisi \glossario{PET}, mediante la \glossario{quantificazione} della stessa basata sull'\glossario{Analisi Spettrale}. Quest'ultimo \`e uno strumento di \glossario{quantificazione} flessibile e robusto finora limitato dall'assenza di software di supporto di semplice utilizzo. Il prodotto derivante dall'implementazione del progetto \glossario{SAKE} non sar\`a un prodotto con fini commerciali, ma piuttosto uno strumento di supporto alla ricerca e alla clinica avanzata.
\subsection{Lista di Distribuzione}
TetraTron Group, \glossario{DEI} Universit\`a degli Studi di Padova, Prof. Vardanega Tullio, Prof. Cardin Riccardo.
\subsection{Glossario}
Per evitare ambiguit\`a nell'uso dei termini usati nei vari documenti forniti da TetraTron Group, sar\`a fornito in allegato un documento
denominato
\begin{quote}
\begin{itemize}
\item Glossario v4.0: in allegato documento \textsl{glossario-4.0.pdf}
\end{itemize}
\end{quote}
contenente tutti i termini ritenuti da noi critici con relativa disambiguazione, indicati mediante una sottolineatura punteggiata (\glossario{\texttt{termine}}).
\subsection{Riferimenti}
\subsubsection{Informativi}\label{info}
\begin{itemize}
	\item Glossario v4.0: in allegato, documento \textsl{glossario-3.0.pdf}
	\item Analisi dei Requisiti v3.0: in allegato, documento \textsl{analisi\_dei\_requisiti-3.0.pdf}
	\item Specifica Tecnica v3.0: in allegato, documento \textsl{specifica\_tecnica-3.0.pdf}
\end{itemize}
\subsubsection{Normativi}\label{norm}
\begin{itemize}
	\item Norme di Progetto v4.0: in allegato, documento \textsl{norme\_di\_progetto-4.0.pdf}
	\item Capitolato d'appalto v1.0(Cap) \glossario{SAKE}, proposto dal Dipartimento di \glossario{Ingegneria dell'Informazione} dell'Universit\`a degli Studi di Padova in collaborazione con \glossario{FAIR} e \glossario{Imperial College London}:\\
\url{http://www.math.unipd.it/~tullio/IS-1/2011/Progetto/C1.pdf}
	\item Capitolato d'appalto v2.0 (Ecap):\\
\url{http://tinyurl.com/7zosloa}
\end{itemize}

\section{Standard di Progetto}
\subsection{Standard di progettazione architetturale}
Per gli standard di progettazione architetturale si rimanda al documento Specifica Tecnica v3.0 indicato in sezione \ref{info}.
\subsection{Standard di documentazione del codice}
Per quanto concerne la documentazione del codice, come indicato in sezione 2.2.2 delle Norme di Progetto v4.0 (documento norme\_di\_progetto-4.0.pdf presentato in sezione \ref{norm}), essa sar\`a prodotta mediante l'utilizzo del formato \glossario{Javadoc}.
\subsection{Standard di programmazione}
Per gli standard di programmazione si rimanda alla sezione 9 del documento Norme di Progetto v4.0 indicato in sezione \ref{norm}.
\subsection{Strumenti di lavoro}
Gli strumenti di lavoro sono descritti in maniera approfondita nella sezione 2.4 del documento Norme di Progetto v4.0 indicato in sezione \ref{norm}. Inoltre, il programma verr\`a codificato nel linguaggio di programmazione \glossario{Java}.
\input{it.tetratron.pera.view.tex}
\newpage
\input{it.tetratron.pera.controller.tex}
\newpage
\input{it.tetratron.pera.model.tex}
\newpage
\section{Tracciamento}
Per il tracciamento Requisiti-Componenti e viceversa, si veda la sezione 8 del documento Specifica Tecnica presentato in sezione \ref{info}.
\end{document}
